是誰打出攬炒第一槍？ - 戴耀廷

節錄

是誰打出攬炒第一槍？ - 戴耀廷

前特首梁振英在他的臉書專頁說，35+是民主派爭取在立法會取得多數，以此為手段在立法會否決政府的所有撥款申請，迫使中央介入，出現「非常血腥鎮壓」，達「真攬炒」。他詳列我的文章〈真攬炒十步 這是香港宿命〉中所說的十步，還說：「戴耀廷的瘋狂計劃已經一步步向懸崖靠近，35+這顆子彈已經上膛，對準香港的太陽穴。選民要扳機嗎？」

我那篇文章一直是親共人士引來指我違反港區國安法的「罪證」，但現在梁振英沒提及違反國安法，不知是不是連國家領導人也知道，這文章不足以構成甚麼罪證。若是如此，就要先感謝梁先生為我洗雪清白了。但梁先生仍誤解了這文章的真義，不單搞錯了35+的目標，更不明白攬炒宿命十步，重點不在於攬炒，而在於宿命。

多年來，大部份港人所求的只是落實真正的民主普選，但中共一拖再拖，才逼出2013-14年「佔中、雨傘」的公民抗命。中共續以。。。。。。。。。

在中共強勢之下，港人實。。。。。。。。。。有望奪取過半議席，才成就了攬炒的契機。

回應港人訴求可化解危機

過去，民主派即使得到過半以上選民支持，但在扭曲的選舉制度下，加上中共成功使用分化策略，令民主派在立法會議席上長期處於少數，。。。。。。。。。。

但即使民主派取得立法會過半議席，甚至否決政府的所有撥款申請和財政預算案，那也不是。。。。。。。。。。到時實看不見任何理由特首還可厚顏地繼續漠視港人訴求。

在這長達一年的過程中，。。。。。。。。。攬炒不用等待十步走過，中共已令它加速發生了。即使還未出現「血腥鎮壓」，中共已自己先跳出懸崖，把港人也拖了出去。

我的文章只是預視攬炒會發生，但攬炒的第一槍，卻是由中共自己來扳機。若中共及特區政權還要干擾9月立法會選舉，令它不能公平地如期進行，如大幅取消民主派候選人的參選資格或押後選舉，港人自有自救之法，國際社會不用港人去請求，也必會有更強烈的制裁行動及對港人的支援措施。

攬炒是宿命，能否走出這宿命，其實關鍵在於中共。

戴耀廷